厄瓜多緊急狀態：反撙節抗爭攻入國會，總統急令「緊急遷都」

「又一個石油國家走向崩潰？」為了取得100億美元的國際紓困重整國家債務，南美洲國家厄瓜多10月4日啟動了重大撙節政策，強令取消施行近40年的油價補貼。雖然當局強調，取消補貼將替政府節省7%以上的支出；但國內的燃油價格卻至少爆漲120%，對大眾運輸、物價、營業成本帶來立即且毀滅性的嚴重衝擊。於是憤怒的民眾舉國抗爭，由原住民團體與運輸工會號召「天下圍城」，封鎖了各地交通、朝首都包圍進逼。然而堅持撙節的總統莫雷諾（Lenin Moreno），不僅宣布「全國進入緊急狀態」，7日更公開指控前總統柯瑞亞（Rafael Correa），勾結委內瑞拉「陰謀政變」，甚至下令政府中樞「緊急遷都」，以抗衡衝入首都的「政變暴民團」。

根據最新的事件進度，由抗爭組織號召的十數萬名反撙節示威者，從7日下午就已開進基多（Quito）都心圈，他們或是徒步、或者透過運輸工會的調度馳援，由全國各地朝首都邁進。過程中，雖然有軍警出現，示威者還遭遇了水炮車、裝甲車、甚至戰車的阻擋，但抗爭群眾仍憑藉著壓倒性的人數優勢「輾壓前進」。

隨著燃料補貼縮減在3日生效，包括計程車、公車和卡車司機從一大早就封鎖首都基多(Quito)以及太平洋沿岸城市瓜亞基爾(Guayaquil)的道路。原住民團體、學生和工會也加入行動，以石塊和燃燒的輪胎阻斷道路。

在基多，戴著面具的年輕人與鎮暴警察對峙。警方以催淚瓦斯回擊，並部署了裝甲車。

.

好暴力

我地既樓價一年升2成都未撚暴動

push

所以話香港真係算好和平....

相比起印尼同呢D國家

厄瓜多爾 原本係親美？
會唔會比人輸出革命

邊個上台都要親美㗎啦

香港人實在太乖太斯文

香港依家仲係商場抗爭

屌人影相就大大聲，畀車撞就護撚住兇手，落手打果啲又唔撚夠狠，成班垃圾。

佢話爆升120% 即係2.2倍?

正

4日勁過我哋4個月

唔會lor 人權法年尾先過 可能香港人已經習慣左個極權統治。

大部分人覺得 有美國加持 贏左 等睇黑警被制裁好過